## 画面名
地震管理画面

### 画面概要
地震データの削除、エクスポートを行う。

### パス
/main/eq_management/【建物ID】/

### 画面レイアウト
![レイアウト](./wire_frame.png)

### 画面項目
|id|名前|種類|テーブル名|カラム名|備考|
|-|-|-|-|-|-|
|1|ヘッダー|共通|-|-|共通ヘッダー|
|2|建物情報|エリア|-|-|建物情報を表示する。|
|2-1|建物名|ラベル|building|name||
|2-2|建物画像|画像|building|image||
|2-3|建物ID|HIDDEN|building|id||
|3|検索条件|エリア|-|-|地震の検索条件項目|
|3-1|開始日|テキストボックス|-|-||
|3-2|終了日|テキストボックス|-|-||
|3-3|震度|チェックボックス|-|-|0,1,2,3,4,5弱,5強,6弱,6強,7|
|3-4|被災度|チェックボックス|-|-|無被害,軽微,小破,中破,大破|
|3-5|検索|ボタン|-|-||
|3-6|クリア|ボタン|-|-||
|4|地震一覧|テーブル|-|-|地震発生日時の降順で表示する。|
|4-1|選択|チェックボックス|-|-||
|4-2|地震発生日時|ラベル|-|-||
|4-3|震度|ラベル|-|-||
|4-4|被災度|ラベル|-|-||
|4-5|全選択|ボタン|-|-||
|4-6|全解除|ボタン|-|-||
|4-6|ページ送り|共通部品|-|-||
|4-7|地震ID|HIDDEN|-|-||
|5|エクスポート|ボタン|-|-||
|6|削除|ボタン|-|-||
|7|削除済地震|ボタン|-|-||

### 画面アクション
- 初期表示
    権限チェック処理を実施する。
- カレンダーアイコンクリック
    カレンダーダイアログを表示する。
    カレンダーダイアログで入力した日付を開始日、終了日に設定する。
- 検索ボタンクリック
    地震検索処理を実施する。
- クリアボタンクリック
    検索条件クリア処理を実施する。
- 全選択ボタンクリック
    地震一覧の各行のチェックボックスを全てチェック状態とする。
- 全解除ボタンクリック
    地震一覧の各行のチェックボックスを全て非チェック状態とする。
- エクスポートボタンクリック
    地震データ一括エクスポート処理を実施する。
- 削除ボタンクリック
    地震データ一括削除処理を実施する。
- 削除済地震ボタンクリック
    削除済み地震データ一覧画面表示処理を実施する。

### 処理
- 初期表示処理
    1. システムは、権限チェック処理を実施し、ユーザーが画面を表示する権限を持つことを確認する。(Alt-1)
    2. システムは、建物IDを元に地震データを取得する。(Alt-2)
    3. システムは、取得した地震データを元に地震一覧を表示する。
    - Alt-1. ユーザーが画面を表示する権限を持たない場合
        1. システムは、エラー画面を表示し、ユーザーが権限を持たない旨のメッセージを表示する。
        2. ユースケースを終了する。
    - Alt-2. 地震データが0件だった場合
        1. システムは、地震データが存在しない旨のメッセージを表示する。
        2. ユースケースを終了する。
- 権限チェック処理
    1. システムは、ユーザーが統括管理権限を持つことを確認する。(Alt-1,Alt-2,Alt-3)
    2. システムは、判定の結果として権限ありを返却する。
    - Alt-1. ユーザーが企業管理権限を持つ場合
        1. システムは、建物IDと企業IDを元に建物情報が存在することを確認する。(Alt-4)
        2. システムは、判定の結果として権限ありを返却する。
    - Alt-2. ユーザーがグループ管理権限を持つ場合
        1. システムは、建物IDと企業IDを元に建物情報が存在することを確認する。(Alt-4)
        2. システムは、建物IDとグループIDを元に、建物管理権限が存在することを確認する。(Alt-5)
        3. システムは、判定の結果として権限ありを返却する。
    - Alt-3. ユーザーが一般権限を持つ場合
        1. システムは、判定の結果として権限なしを返却する。
    - Alt-4. 建物情報が存在しない場合
        1. システムは、判定の結果として権限なしを返却する。
    - Alt-5. 建物管理権限が存在しない場合
        1. システムは、判定の結果として権限なしを返却する。
- 地震検索処理
    1. システムは、開始日、終了日の値がyyyy/MM/dd形式になっていることを確認する。(Alt-1)
    2. システムは、開始日の値が終了日の値以上であることを確認する。(Alt-2)
    3. システムは、建物ID、検索条件の開始日、終了日、震度、被災度を元に地震データを取得する。(Alt-3)
    4. システムは、取得した地震データを元に地震一覧を表示する。
    - Alt-1. 開始日、終了日の値がyyyy/MM/dd形式でない場合
        1. システムは、検索期間の開始日・終了日は、「yyyy/MM/dd」の形式で入力する旨メッセージを表示する。
        2. ユースケースを終了する。
    - Alt-2. 開始日の値が、終了日の値より小さい場合
        1. システムは、検索期間は開始日より、終了日の値が大きくする旨メッセージを表示する。
        2. ユースケースを終了する。
    - Alt-3. 地震データが0件だった場合
        1. システムは、地震データが存在しない旨のメッセージを表示する。
        2. ユースケースを終了する。
- 検索条件クリア処理
    1. システムは、検索条件の開始日、終了日にブランクを設定する。
    2. システムは、検索条件の震度、被災度を全て非チェック状態とする。
- 地震データ一括エクスポート処理
    1. システムは、地震一覧でチェックされた行の地震IDを元に地震データを取得する。(Alt-1,Alt-2)
    2. システムは、1.で取得した地震データを元にCSVファイルを生成する。(Alt-3)
    3. システムは、2.で生成したファイルをブラウザのダウンロード機能を使用して、クライアントPCにダウンロードさせる。
    - Alt-1. 選択チェックボックスが全て非チェック状態の場合
        1. システムは、選択チェックボックスが全て非チェック状態のため処理を実施しない旨メッセージを表示する。
        2. ユースケースを終了する。
    - Alt-2. 選択した地震データが削除されていた場合
        1. システムは、地震データの取得に失敗したことと、操作を再実施する必要がある旨メッセージを表示する。
        2. ユースケースを終了する。
    - Alt-3. CSVファイルの生成に失敗した場合
        1. システムは、ファイルの生成に失敗したことと、操作を再実施する必要がある旨メッセージを表示する。
        2. ユースケースを終了する。
- 地震データ一括削除処理
    1. システムは、確認ダイアログを表示し、削除を実施してよいか確認する旨のメッセージを表示する。
    2. ユーザーは、確認ダイアログで「はい」ボタンをクリックする。(Alt-1)
    3. システムは、地震一覧でチェックされた行の地震IDを元に地震データを削除する。(Alt-2,Alt-3)
    4. システムは、建物IDをパスパラメータに設定し、地震データ削除完了画面を表示する。
    - Alt-1. ユーザーが、確認ダイアログで「いいえ」をクリックした場合
        1. ユースケースを終了する。
    - Alt-2. 選択チェックボックスが全て非チェック状態の場合
        1. システムは、選択チェックボックスが全て非チェック状態のため処理を実施しない旨メッセージを表示する。
        2. ユースケースを終了する。
    - Alt-3. 選択した地震データのいずれかが物理削除されていた場合
        1. システムは、地震データの削除をロールバックする。
        2. システムは、地震データの削除に失敗したことと、操作を再実施する必要がある旨メッセージを表示する。
        3. ユースケースを終了する。
- 削除済み地震一覧画面表示処理
    1. システムは、建物IDをパスパラメータに設定し、削除済み地震一覧画面を表示する。

### 検討事項
NSmosクラウドシステムはVissQを踏襲するが、採用するか否かについて検討する必要がある。
- 検索条件の震度、被災度
    被災度評価履歴画面では、セレクトボックスとしたが、本画面ではチェックボックスとした。
    被災度評価履歴画面では、主目的が参照となるため、「震度〇〇以上のみ見たい」という使い方が想定されることに対して、
    地震管理一覧画面では、「震度〇〇以下の地震を削除したい」という使い方想定されるため、
    より細かく条件指定が出来るように、チェックボックスとした。
    チェックボックスのデメリットとして、個々にチェックする手数が増えること、
    表示領域が増えること等があるが、条件指定が細かく出来ることのメリットの方が大きいと考えた。
- ページ送り共通部品
    一旦、採用するが決めかねている。
    ページが分かれることにより、地震の件数が多くなっても画面表示にかかる時間が一定の時間に収まる。
    但し、各地震データの操作を考えた時に、ページごとに操作をする必要が出てくるため、
    ユーザーにとっては煩雑な作業となる。
    一覧をスクロールする形にして、建物に紐づく地震を全て表示することで、
    初期表示に時間がかかる（かもしれない）が、全ての地震データを作業対象とできるので、
    作業の手間は若干減ると思われる。
- 地震データ一括削除処理
    地震データの削除は後勝ちとする。
    画面を表示してから削除処理を実施するまでの間に、別のユーザーにより物理削除されていた場合、
    削除対象のデータが存在しないため、エラーとなる。
    論理削除されていた場合、削除フラグを上書き更新するだけなので、処理は正常に実施される。
- 地震データエクスポート処理
    細かい話だが、地震データ取得の際には削除フラグを条件に指定するため、
    画面表示時から、処理実施の間に他のユーザーにより、論理削除、または物理削除されて取得に失敗する。
- 削除に失敗した場合の画面再表示について
    画面再表示用のボタンが必要か。
    VissQと同じ形式でサブメニューを作成するか。。。
